\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Dort drunt im sch"onen Ungarland}
\index[in]{Dort drunt im schönen Ungarland}

\begin{angaben}[110]{-15}
Worte: Andreas Ritzel, Dieter Korbach - 
Weise: m"undlich "Uberliefert, 1966\\
LB: 88
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. \=Dort \=drunt im \=sch"onen \=Ungarland, wohl an dem blauen Donaustrand,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
1. \=Dort drunt im sch"onen Ungarland, wohl an dem blauen Donaustrand,\\

\ \ \ \ \ da \=liegt das \=Land Mag\=yar, da \=liegt das Land Mag\=yar.\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ da liegt das Land Magyar, da liegt das Land Magyar.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Als \=junger \=Bursch', da \=zog ich aus, lie"s weder Weib noch Kind zu Haus\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Als junger Bursch', da zog ich aus, lie"s weder Weib noch Kind zu Haus\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als \=Blanken\=steinhu\=sar, als \=Blankensteinhu\=sar!\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als Blankensteinhusar, als Blankensteinhusar!\\ \\

Ref.: /: Hej! \=Dunja, Dunja, Dunja Tissa bass made rem trem kordijar\kill
\>\bf D\\
Ref.: /: Hej! Dunja, Dunja, Dunja Tissa bass made rem trem kordijar\\

\ \ \ \ \ \ \ tede\=r"a, tedera, teder"a, tedera, als \=Blankensteinhu\=sar. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ teder"a, tedera, teder"a, tedera, als Blankensteinhusar. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Das \=Ross, das \=mir mein \=Vater gab, ist all mein Gut, ist all mein Hab,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
2. Das Ross, das mir mein Vater gab, ist all mein Gut, ist all mein Hab,\\

\ \ \ \ \ so \=treu wie \=ein Mad\=jar, so \=treu wie ein Mad\=jar.\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ so treu wie ein Madjar, so treu wie ein Madjar.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es \=ist ge\=schwind als \=wie der Wind, wie alle Heldenpferde sind,\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es ist geschwind als wie der Wind, wie alle Heldenpferde sind,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vom \=Blanken\=steinhu\=sar, vom \=Blankensteinhu\=sar!\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vom Blankensteinhusar, vom Blankensteinhusar!
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Ein \=Sarra"s \=aus dem \=T"urkenkrieg, der mir vom Urgro"svater blieb,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
3. Ein Sarra"s aus dem T"urkenkrieg, der mir vom Urgro"svater blieb,\\

\ \ \ \ \ ge\=schliffen \=von Mad\=jar, ge\=schliffen von Mad\=jar.\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ geschliffen von Madjar, geschliffen von Madjar.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Gar \=mancher \=musst' ihn \=sp"uren schon, gar mancher lief vor ihm davon,\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Gar mancher musst' ihn sp"uren schon, gar mancher lief vor ihm davon,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vorm \=Blanken\=steinhu\=sar, vorm \=Blankensteinhu\=sar!\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vorm Blankensteinhusar, vorm Blankensteinhusar!
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Im \=letzten \=Dorf da \=zog ich ein und trank von dem Tokajerwein\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
4. Im letzten Dorf da zog ich ein und trank von dem Tokajerwein\\

\ \ \ \ \ To\=kajer \=der Mad\=jar, To\=kajer der Mad\=jar.\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ Tokajer der Madjar, Tokajer der Madjar.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ To\=kajer, \=du bist \=mild und gut, du bist das reinste T"urkenblut\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Tokajer, du bist mild und gut, du bist das reinste T"urkenblut\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ f"ur'n \=Blanken\=steinhu\=sar, f"ur'n \=Blankensteinhu\=sar!\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ f"ur'n Blankensteinhusar, f"ur'n Blankensteinhusar!
\end{tabbing}
